愛爾蘭鈎蝦 4 天內可分解微膠粒至納米級別 或穿透細胞致嚴重健康威脅

水體塑膠垃圾問題嚴重，上周刊於《科學進展》的研究發現一種微小的甲殻類端足 (Amphipoda) 動物，可在 96 小時內將水中的微膠粒再分解成比細胞更小的碎片，增加其他生物攝取塑膠垃圾的機會。

原來就係呢啲仆街影響地球生物

如果大量養殖是咪可以變成膠再造工廠
掉d膠落去比佢分解，再造成3D打影膠料得唔得？

佢咁快分解唔係好事黎咩？

掉一大堆膠落去可以整膠水

內文話分解完會變納米膠 海中生物更易吸收膠

分解又屌，唔分解又屌

一開始諗住幾屈 分解膠 點知原來係派膠

事實佢得分 冇解

人家意思係因為果炸膠係生物不同降解同會係人體累積 所以理論上佢愈細就愈大傷害 .....

係...

不可*

冇錯
愈細粒愈容易進入血 細包入面 造成機能上嘅阻礙

標題起得唔好。。
實際上係依款蝦係將啲膠斬細左增加其他海洋生物吸入既機率
同平時講既垃圾分解/降解變做其他有機物完全兩個概念黎

係 所以我一睇心諗點解唔好 睇完內文先知

點解佢要咁毒害人地

相互膠流

真。水與膠溶

傷疤蝦

化解後，其他海產可以食膠，人食海產食埋落肚

咁支那俾d晶片佢地食 咁咪可以分解成為最最最細奈米晶片 超越台積電三叔囉

人類自己攞來

連登仔 唔係好撚鐘意屌環保撚咩?
而家大家可以安心食膠, 共享膠榮

佢係咬碎
而唔係降解成其他物質

納米係更易吸
同
更難排出

真正蝦膠

仲要狂派膠..

新聞釋得差
英文係fragment
唔係用decompose

文科仔唔理解科學英文既分別

食海鮮無啦啦比人派膠
重要咁細粒 食都唔多開心

仆街死臭蝦

識唔識分解膠post?

如果啲膠大粒係咪會被人體排泄走？

唔知.

多得佢唔少...

推 Twitter 新手教學！！全民同我開Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

屌，新聞亂用分解兩隻字

華為或成最大贏家

梳 其實係咪用納米先啱 邊個先係支那用詞

唔係人類咩？

得分 無解

環保撚矛盾大對決

真

唔去沙灘了
一游水就食膠

你標題寫左乜

bm究極生物

我copy 立場標題

如果係陸地就係

咁撚仆街既隻蝦

收到啲支那種子嘅國家可以回禮了

有咩所謂 平時飲膠樽野飲都食唔少膠

微膠粒係廿一世紀鉛

Ho ball 人類攬炒

細聲d唔該

只係裝大舊屎變屎水
仲衰

將標題嘅「分解」改做「切割」就會明白晒

愛爾蘭勾蝦 同 武漢肺炎 系清理地球威脅既存在

Bioaccumulation & biomagnification
以後唔食海產了

唔錯喎

到底納米級既膠仲係咪膠

納米樓係咪樓？

蝦蝦蝦

即係硬膠變納米膠？
納米膠相對進入動物器官
而海洋生物又唔識排出膠，最終膠化變派大星..
影響海洋生物健康

繼而派大星俾人類食咗？
女既變納米lin？ 男既變納米屌？

殺毒軟件咁

唔同concept
膠一般都係polymer
由好多repeating subunit組成
咁拆到去納米級仲算唔算係polymer?

好問題

最仆街係d蝦 唔關人類事

劃分一 d 池人工飼養，將 d 膠掉去比佢地食

你得到了納米膠
然後呢？

人類餵膠粒比呢D 蝦
睇內文, D蝦本來生存係無污染既地方

正名做分膠蝦/派膠蝦

佢係可以將d膠粒再劈細d，之後更多生物食左都唔覺

納米膠粒可以再整其他膠製品

笑話一則 「保護華為，弄死蘋果」

海水變膠水

用番人類既方法
解決製造問題既生物
食曬佢哋咪得囉

咁點解要整到納米級？
本身就咁整唔可以咩
本來塑膠就係可以熔左佢重塑

只要佢唔係拆散個分子，就只係分割成微細膠粒，拆得散個分子已經係真「分解」，會改變化學特性

物理上分解同化學上分解係兩樣嘢嚟呢個係前者，只係令膠粒細粒左

納米無論係廣東話或者國語都啱音，點解會有on9譯做奈米？

講到好似啲能量飲料咁

佢將塑膠分解成畀細胞更細
要喺水到capture 返d微粒有困難
filter 唔到

係
佢只要仲有polymer chain 就係膠

之前講面包蟲會食膠，之後自己買左d番黎用個車仔面外賣碗裝住，屌，班仆街真係會咬穿個碗玩逃獄，走到一屋都係

納米納米納米！ sorry !

on9

連登真係多弱智，咁撚清楚簡單既新聞都睇唔明，仲要亂柒咁屌

依家有啲菌可以真分解啲膠，唔知細左會唔會易啲

叫鄰國人過去食到佢地絕種就得

agger

派膠師

竟然冇人貼how dare you

唔知啲蝦食膠時
會唔會jab jab聲呢

係蝦膠